
---
$$
[5^6:5^4]^2 : (-5^3)
$$
V tomhle příkladě se ukáže že v dělení se mocniči odečítají

---
$$
(-\frac{a}{3b}) : (\frac{a^2}{9b^3}) = b^2 [b≠0, a≠0]
$$
---
$$
\frac{\frac{1}{25}}{\frac{1}{9}} =  \frac{1}{25} * \frac{9}{1} = \frac{9}{25}
$$
---
$$
\frac{1}{8} + \frac{1}{9} - \frac{1}{4} = \frac{-1}{72}
$$
---
$$
\frac{1}{6^3} - \frac{1}{36} + 1 - \frac{1}{6} = \frac{1-6+6^3-6^2}{6^3} = \frac{-37 + 6^3}{6^3}
$$
---
$$
\frac{8}{27} - \frac{7}{3} - 1 = \frac{0}{27} = 0
$$
---






---
$$
\frac{a^-2*b}{c^-4*d^-5} = \frac{\frac{1}{a^2}*b}{\frac{1}{c^4}* \frac{1}{d^5}}
$$
---
Pokud násobíš tak mužes fakt libovolně (celkem) sčítat mocniče a to znamená že na mínus ntou tak je i můžeš odčítat